<Document>
  Важно к ознакомлению перед игрой! Если вы не достигли совершеннолетнего возраста в IRL(In Real Life) то Администратор в праве забанить вас.
  # П.0
  Не будь мудаком, универсальное правило, призванное решать ситуации, упущенные в правилах. Является высшей мерой наказания.
  Слушайтесь администраторов.

  # П.1
  Гриф Умышленная порча игрового процесса другим игрокам.

  П.2
  Death Match (DM) Убийство без причины.
  В случае убийства от трёх человек без ведомой причины выдаётся MassRDM.

  # П.3
  Non Role Play (NONRP) действие, которое персонаж не смог бы совершить в реальной жизни.

  # П.4
  Power Gaming (PG) Изображение из себя героя, к примеру, ты один против нескольких, можно также описать данный термин как преувеличение возможностей игрока. За использование ПГ можно получить варн
  Исключения:
  PG не распространяется на взаимодействие священника и ревенанта, а также священника. Примечание:
  Ядерные оперативники и Одиночный ядерный оперативник являются разными антагонистами.

  # П.5
  Мeтагейм Получение и использование информации о раунде, которой не может владеть ваш персонаж.
  Перепрятывание предметов класса «Особо ценные предметы» без весомой причины на всякий случай (чтобы их не украли) считается метагеймом.
  П.7
  IC в ООС Злоупотребление ООС- и LOOC-чатами.
  Обсуждение или упоминание событий текущего раунда в OOC- и LOOC-каналах запрещено. Особенно наказуемы сообщения в духе «X меня убил» или «клонируйте меня».

  # П.8
  Мультиаккаунтинг Использование нескольких аккаунтов для получения выгоды.

  # П.9
  Самоубийство    Злоупотребление возможностью суицида или его совершение без веских причин.
  Запрещено совершать суицид, будучи антагонистом, после того, как вас раскрыли и поймали.

  # П.10
  Безграмотность    чистота речи и соблюдение грамматических норм русского языка.
  Старайтесь допускать как можно меньше ошибок и говорить на понятном для чтения языке
  Язык сервера — русский, и, вне зависимости от того, является он вам родным или нет, ко всем предъявляются равные требования

  # П.13
  Логика персонажей     имена персонажей
  Ваш персонаж - сотрудник передовой космической станции. Имена и фамилии должны соответствовать контексту и стандартам РП. Клоуну и миму предоставляется более широкое поле для "мемных" имён.

  # П.14
  Игроки в ССД    Игроки в ССД - это игроки, которые отсоединились из игры. При осмотре таких игроков пишется, что "Он/она рассеянно смотрит в пустоту и ни на что не реагирует. Он/она может придти в себя."Причиной этому могут быть проблемы с соединением или другие технические неполадки. Быть убитым или ограбленным из-за этого мало кому понравится.
  Если вам кажется, что ситуация вынуждает к взаимодействию с игроком в ССД (например, чтобы забрать важное снаряжение с капитана), сначала воспользуйтесь Ахэлпом.

  # П.15
  Ответственная игра за антагониста    Надлежащее исполнение роли антагониста.
  Помните, что цель антагониста - сделать раунд интересным, захватывающим и опасным, но в разумных пределах. Вы должны постараться что-то привнести в раунд, а не просто выполнить свои задачи и продолжить играть, как ни в чем не бывало.

  # П.16
  Самоантагонизм.    Проявление действий, присущих антагонистам, без наличия соответствующей роли.
  Небольшие шалости и мелкие нарушения закона разрешены для неантагониста. Но если это негативно влияет на игровой процесс значительной части игроков или делается без достаточных IC оснований (только по разрешению администрации), это будет считаться самоантагонизмом.

  # П.17
  Валидханд Организация и ведение охоты на антагонистов, не будучи сотрудником службы безопасности.

  # П.18
  ERP Эротическая ролевая игра (Erotic Role Play).
  Разрешено,  но, психические расстройства подобные педофилии и/или зоофилии строго настрого запрещены.

  # П.19
  Нечестная игра Использование программного обеспечения и недочетов игры для получения преимущества в игровом процессе.
</Document>
