<Document>
  Важно к ознакомлению перед игрой! Если вы не достигли совершеннолетнего возраста в IRL(In Real Life) то Администратор в праве  забанить вас.
  # П.0
  Не будь мудаком	Универсальное правило, призванное решать ситуации, упущенные в правилах. Является высшей мерой наказания.
  Слушайтесь администраторов. 

  Администраторы — это представители власти на сервере. Если они говорят вам чего-то не делать, то вы должны подчиниться, поскольку за свое совершенное деяние вы можете получить наказание в виде бана, даже если это никак не описано в правилах сервера.

  Не пытайтесь пользоваться лазейками в правилах. Правила созданы для поддержания приятной атмосферы и интересного опыта игры. Нам не нужны люди, которые ухудшают игровой опыт других игроков.

  Не стоит намеренно пытаться врать администрации.Администрация вправе запросить сменить игрока CKey в случае его непозволительного содержания.

  # П.1
  Гриф Умышленная порча игрового процесса другим игрокам.
  Характерное отличие грифа от других нарушений: грифер не извлекает из грифа никакой игровой выгоды и не имеет для этого никаких причин, а делает это лишь чтобы поднасрать.

  Набег — умышленный заход на сервер для порчи игрового процесса. Если вы пытаетесь набегать на любые сервера проектов игр Space Station (пр. «SS13», «SS14»), то здесь вы получите перманентную игровую блокировку.

  # П.2
  Убийство (ДМ)	Неоправданные действия, направленные на причинение серьезного вреда здоровью или убийство другого человека.

  Чтобы пойти на убийство, нужно веское обоснование. Если у вас есть хотя бы малейшее сомнение в своих действиях или причинах конфликта, то спрашивайте админа (F1). В случае если вы проработали детали конфликта и допустили его развитие до высокого уровня, то можете действовать, но если вы не получили на это разрешение от администрации, то последнее слово остается за администрацией. Тем не менее, если администрация увидит, что вы специально, ради собственной выгоды, раздули конфликт для того, чтобы убить или искалечить человека, то вы получите бан.

  ДМ (Deathmatch) после гринтекста запрещён.Целенаправленное причинение вреда карается баном. За непреднамеренные действия, которые могут привести к смерти других игроков, вы будете наказаны в той же мере.

  # П.3
  Нарушение игровой атмосферы Отход от отыгрыша роли своего персонажа, нарушающий общую игровую атмосферу и сеттинг.
  Это медиум-РП сервер. Это означает, что мы не можем требовать и ожидать, что игроки будут невероятно сильно погружены в атмосферу игры. Однако мы требуем оставаться «в роли» вашего персонажа все время и отыгрывать в манере, подходящей общему сеттингу: работа на высокотехнологичной исследовательской космической станции, которой владеет галактическая мегакорпорация с сомнительными моральными установками.

  Подразумевается, что каждый член экипажа может иметь базовые представления о различных антагонистах.
  При возвращении вашего персонажа к жизни, вы забываете детали своей кончины.
  Запрещен намеренный выход в SSD или в Ghost при любом РП-взаимодействии с другим игроком. Пример: намеренный выход из игры в процессе допроса. При любых непредвиденных (технических или IRL) обстоятельствах, где требуется перезайти или выйти из игры, рекомендуется сообщить об этом игроку по другую сторону используя LOOC.

  Злоупотребление отыгрышем и мемными фразами,также являются нарушением данного правила

  # П.4
  Повергейминг Проявление действий, которые выходят за рамки физических и психологических возможностей вашего персонажа.
  Ваш персонаж, в конце концов, — самый обычный представитель своей расы, который чувствует боль и страх.

  Проявление недюжинной ловкости в обезоруживании задницей, когда на вас направляют оружие, игнорирование пыток и выставление себя в качестве рэмбо, если на вас наставили пушку (пример: начать спамить эмоцию крика, если вы встретили антага в техах) - запрещено.

  Правило о ПГ не распространяется на стычки с антагонистами, выживание в схватке с которыми стремится к нулю. К таким антагонистам сейчас относятся: Ядерные оперативники, Зомби, Космический дракон.

  Исключения:

  ПГ не распространяется на взаимодействие священника и ревенанта, а также священника. Примечание:
  Ядерные оперативники и Одиночный ядерный оперативник являются разными антагонистами.

  # П.5
  Метагейм Получение и использование информации о раунде, которой не может владеть ваш персонаж.
  Перепрятывание предметов класса «Особо ценные предметы» без весомой причины на всякий случай (чтобы их не украли) считается метагеймом.

  Кооперативная игра (КООП) является метагеймингом и карается более жестоко. Обучающий кооп разрешён, но предварительно предупредите администрацию об этом.

  # П.6
  Ограничение на профессиональные навыки	Проявление навыков и знаний, не соответствующих должности вашего персонажа.

  Допустимы минимальные медицинские (пользование аптечками первой помощи), инженерные (разбор окон, ремонт столов, разбор/сбор «простых» вещей), а также кулинарные, ботанические и прочие навыки, вроде владения оружием. Помимо этого, если ваши обязанности связаны с наукой, техникой или медициной, вы можете выполнять все работы в этой отрасли, пусть и некоторые с натяжкой.

  Капитан, находящийся на станции ночью один, может запускать двигатель, работать с научными исследованиями, и делать иные вещи. Тот же капитан, но находящийся на станции, где 20 человек экипажа, должен искать работников для этих целей, и раздавать им приказы. 

  Помните о своих и чужих обязанностях по работе.

  # П.7
  IC в ООС Злоупотребление ООС- и LOOC-чатами.

  Обсуждение или упоминание событий текущего раунда в OOC- и LOOC-каналах запрещено. Особенно наказуемы сообщения в духе «X меня убил» или «клонируйте меня».

  LOOC разрешается использовать для подсказок механик игры. Но в приоритете старайтесь использовать ахелп (F1).

  # П.8
  Мультиаккаунтинг Использование нескольких аккаунтов для получения выгоды.
  
  Использование более одного аккаунта одновременно в раунде (мультибоксинг) запрещено.

  # П.9
  Самоубийство	Злоупотребление возможностью суицида или его совершение без веских причин.
  Запрещено совершать суицид, будучи антагонистом, после того, как вас раскрыли и поймали.

  Запрещён суицид без веских IC-причин.
  Запрещено самоубийство об антага с целью подрыва последнего о заранее заготовленную бомбу.

  # П.10
  Безграмотность	чистота речи и соблюдение грамматических норм русского языка.

  Старайтесь допускать как можно меньше ошибок и говорить на понятном для чтения языке без слов, вроде «плз», «спс», и прочих «прив». Естественно, это относится лишь к здоровым персонажам, малограмотная речь которых ничем не аргументирована.

  Язык сервера — русский, и, вне зависимости от того, является он вам родным или нет, ко всем предъявляются равные требования


  # П.11
  Поддержание уважительной обстановки	Простое человеческое взаимное уважение игроков друг к другу.
  На чаты OOC и LOOC действуют ограничения, прописанные в правилах дискорда проекта.

  Запрещены оскорбления других игроков в OOC-чате. Повторяющиеся беспричинные оскорбления другого игрока через IC-чат могут быть интерпретированы как метахейт.
  Соблюдайте субординацию при общении с администратором. Оскорбления в сторону администрации могут привести к игровому бану. В случае, если администратор не прав в своих действиях, вместо оскорблений и выяснения отношений, обратитесь к старшим администраторам или напишите жалобу в соответствующий канал.

  # П.12
  Манчкинизм сбор всех вещей подряд «на всякий случай».
  Разумеется, в игре много полезных вещей, но не стоит собирать всё, что плохо лежит и носить это на себе. Тем более не стоит этого делать, когда ваш персонаж начинает ощущать физические трудности.
  Если вы нашли контрабандные предметы, не будучи антагонистом, то вы должны либо оставить их где они лежат, либо сдать в СБ.
  Данное правило может быть применено только администраторами в некоторых случаях!
  

  # П.13
  Логика персонажей 	имена персонажей
  Ваш персонаж - сотрудник передовой космической станции. Имена и фамилии должны соответствовать контексту и стандартам РП. Клоуну и миму предоставляется более широкое поле для "мемных" имён.

  # П.14
  Игроки в ССД	Игроки в ССД - это игроки, которые отсоединились из игры. При осмотре таких игроков пишется, что "Он/она рассеянно смотрит в пустоту и ни на что не реагирует. Он/она может придти в себя."Причиной этому могут быть проблемы с соединением или другие технические неполадки. Быть убитым или ограбленным из-за этого мало кому понравится.
  Если вам кажется, что ситуация вынуждает к взаимодействию с игроком в ССД (например, чтобы забрать важное снаряжение с капитана), сначала воспользуйтесь Ахэлпом.

  # П.15
  Ответственная игра за антагониста	Надлежащее исполнение роли антагониста.
  Помните, что цель антагониста - сделать раунд интересным, захватывающим и опасным, но в разумных пределах. Вы должны постараться что-то привнести в раунд, а не просто выполнить свои задачи и продолжить играть, как ни в чем не бывало.
  Мелким антагонистам разрешено играть громко/открыто, свободно устранять сотрудников службы безопасности ведущих погоню за вами, а также, других членов экипажа, которые активно мешают выполнению ваших целей. Однако, это не даёт вам права убивать каждого встречного на пути, и безвозвратно убивать тех, кто не является вашей целью. Устраивать массовую резню - удел крупных антагов, по типу нюкеров, космического дракона и прочих.
  Сотрудников СБ можно ликвидировать, если они являются активной угрозой для вас, но убийство Сотрудников СБ "на всякий случай" к этому не относится.
  Антагонистам запрещается поджидать только появившихся игроков, дайте им время на то, чтобы узнать обстановку на станции.

  Цель “Умереть славной смертью” означает, что вы можете унести с собой в могилу людей моментальным действием, то есть взорвать с собой ГСБ - ОК, а выпустить теслу или сингу не одобряется как и убийство всего персонала. Выйти в главный коридор с канистрой плазмы, прокричать "ХОС ХУЕСОС" и открыть вентиль - ОК.

  Антагонисты-одиночки не обязаны помогать и сотрудничать друг с другом и могут свободно атаковать, мешать, подставлять друг друга. Групповые антагонисты - напротив, должны быть всегда заодно.

  # П.16
  Ролькохант	участие в игре исключительно с целью получить роль антагониста.Вход в раунд с надеждой, что вам выпадет "ролька". Покидание раунда вскоре после начала в случае не выпадения этой самой "рольки" и есть ролькохант. Мы не поощряем такое поведение игроков.

  # П.17
  Гостроли 	нарушение правил уникальных для каждой из доступных ролей призраковПеред выбором роли внимательно прочтите указанные в игре правила этой роли, а также ознакомьтесь со страницей "Роли". В случае возможного конфликта правил в игре с правилами в разделе, вторые имеют приоритет.
  Помните, что роли призраков не являются антагонистами, в определённых случаях вы можете быть на вражеской стороне в отношениях со станцией и НТ, но активные антагонистические действия без прямого разрешения администрации караются.

  # П.18
  Самоантагонизм.	Проявление действий, присущих антагонистам, без наличия соответствующей роли.
  Небольшие шалости и мелкие нарушения закона разрешены для неантагониста. Но если это негативно влияет на игровой процесс значительной части игроков или делается без достаточных IC оснований (только по разрешению администрации), это будет считаться самоантагонизмом.

  # П.19
  Валидханд Организация и ведение охоты на антагонистов, не будучи сотрудником службы безопасности.

  # П.20
  ERP Эротическая ролевая игра (Erotic Role Play).
  Если вы встретите персонажей, которые занимаются ERP публично, вы можете спросить разрешения присоединиться к ним. Если вам отказали – можете уйти. В целом, дозволяется осуждение в IC, как проявление характера вашего персонажа. Публичное совокупление может быть прекращено в случае обладания серьёзной для того причиной например: нападения ядерных оперативников на станции, никому бы не хотелось видеть, как когда они занимаются защитой станции двух голубков где-то в дормах. Всегда помните, что здравый смысл помогает избегать многих нарушений правил.
  Изнасилование кого-либо с помощью эмоций или непристойных глаголов без ООС согласия является нарушением данного правила и наказуемо, вплоть до блокировки.
  Контент с участием несовершеннолетних на этом сервере запрещен. Нельзя играть персонажами моложе 18 лет, и точка. Даже не поднимайте эту тему, на этом сервере это не приветствуется.
  Педофилия,зоофилия,некрофилия и тому подобные фетиши ЗА-ПРЕ-ЩЕ-НЫ!

  # П.21
  Нечестная игра	Использование программного обеспечения и недочетов игры для получения преимущества в игровом процессе.
  В любой игре всегда найдутся умельцы, которые смогут из своей задницы достать сингулярность или намешать бомбы вне лимита мерных стаканов. Иногда это весело и забавно, а иногда может обрушить сервер, сломав всё удовольствие от игры. Если вы нашли баг, то незамедлительно сообщите о нём в соответствующие каналы на сервере Discord.
</Document>
